［回帶］一條囡去非洲做義工兼上非洲之癲

點解我會揀係到講
因為可以用粗口，好岩我口味
因為大家香港人，同聲同氣
因為你地無人識我，可以講我好放
雖然我有自己page 同ig
但身份問題，成尻日就住就住
呢單野，要講返起2018年頭
我應該唔算係廢青，我有份人地覺得幾撚好嘅工，係人地覺得呀！幾皮一個月，穩穩定定咁。不過，係農歷新年初四個日，
我屋企養左16年嘅拉布拉多，上左天國。
由細到大我都好鐘意狗，我獨生女黎，佢由小學、中學、大學到出黎社會，佢一直陪住我，訓覺、行山、去沙灘、踩單車一齊經歷左好多野，佢就好似我屋企人咁。
所以佢嘅離開，令我受好大打擊，連細個一啲悲痛經歷一次過攪返哂出黎，初頭以為自己可以好似細個咁頂得到，點知，真係無哂力，成個人咩都唔想做，我訓左係訓幾日幾夜，喊足幾日幾夜。好想逃避，唔想返工。係個幾日幾夜裹面我就係唸過攬埋我啲貓狗燒炭死左去，因為我唔想再承受失去最心愛嘅野個種切心之痛。但我份工唔返，會影響到好多人，唔係咁易一搵就搵到人頂，責任問題 最後我個人返左去，但係靈魂係呢件事之後，從來都無帶返過去公司咁制。
-
係我差唔多日日扮工嘅情況之下，加埋醫生比我嘅意建，就日日唸，其實點做先會令自己開心呢？我以前有啲咩係一直想做但係未做架呢？
-
就係咁，有一晚我就上網比錢交義工營費，買機票。
旅行，係比機會我搵返自己，經歷教識我做人，體驗不同文化，學點同人相處
呢啲都會一一同你地分享。
-住當地人嘅屋
-搭公車嘅體驗
-睇動物大遷徙
-落後村落做義工
-比人偷完錢再被人屈
-一條由由肯亞去坦桑尼亞
-非洲細路唱生日歌比我聽
-個廁所永世難忘
-係山上高山反應差啲死
等等.....幾個月後我想做一個大回顧
不只係遊記分享，而係一種心靈嘅重建

第一次係到發文，希望唔好咁多負皮🤦🏻‍♀️🙆🏻‍♀️
多謝支持，你嘅留言係我嘅動力

有圖有真相 ，有帽個7頭係我
我去非洲前剪撚左把長頭髮🤦🏻‍♀️

LM

LM
不過你上黎講，預左比人屌你呢樣個樣

絲打有機會見識世界
比好多香港人好好多了
世上比你慘既大有人在
傷完就繼續上路

係網絡世界做鍵盤戰士，一嬲都係最威威？🤷🏻‍♀️ 就係下大家可以屌我啲咩，睇下屌得岩唔岩🙃

你有定心理準備啦

btw, 我覺得你呢個選擇好岩

唔使急 最緊要快

party with tl

推推推

首站目的地係肯亞，
佢屬於疲區，一定要有黃熱針卡
咁預先個幾月book 位
去衛生署打針
一打就打左六枝針
左右手各兩枝
大腿各一枝
打完真係都酸酸地
因為佢知我有機會接觸小朋友同動物
所以建議我打多幾枝
仲比左一大包藥我食足90日
呢包野係早晚一粒，預訪比蚊針完有啲後遺症咁
打針同藥要差不多兩千銀
又做埋簽證，有效三個月！又五舊水到
其實當時都豁出去
去銀行兌埋美金 💲
前期工夫都八八九九

睇標題以為係redispolly
尋日先睇完佢去非洲既旅行片

我都有睇佢啲片，我幾個月都只係剪左一條咁大把

Lm

搭公車嘅體驗=,=公車? u from mainland?

lm

啦，屌得岩！係呢到打公車係死罪
我會留意返 巴士，van 仔？

呢gip野都係全部捐比當地小朋友
聽講佢地收到啲衫褲會好開心
同埋一啲運動同文具用品
希望收到禮物的小朋友會開心

我出發去做義工前
就會去safari

其實香港都好多人需要幫

絲打咁有愛 比d愛我得唔得先

支持支持

裸之大陸

呢一個議題，我去完之後
我都唸左好耐好耐
你睇落去你會知....

真心問

我想知點解可以唔驚人生路不熟會奶嘢？
例如打劫，俾蚊咬，綁架，強姦等等

大乜陸 純過清水 100%local

原來只要屌鳩人地係大陸人就打表情都ok

心態係點樣克服俾當地偷野 仲肯去幫返當地人

想我嬲？

驚呀 咩唔驚呀！不過個陣真係豁左出去
正如有人會徒步行幾個月山
有人會踩單車去歐洲非洲咁
做好啲預妨同準備
意外要黎嘅，香港都會奶野
打劫同綁架佢就最多係我身上幾千美金
剪到個頭咁短，無人睇得出我係囡
比蚊咬就食左藥同打針預防
重要去義工營都有當地人照住 個心先無咁心慌慌

交流下 會嬲咩？

唉！！ 呢個真心一段故咁長！

唔係話緊你大陸 係日本AV其中一個拍攝主題黎

Btw留名待瀆

係.

絲打點解會想去非洲

絲打有打手球？

有冇俾nigga強姦

我都睇唔出樓主喺女

要慢慢融入

你幾大？ 做醫療行業 ?

睇唔出先好呀
個樣防狼咪唔會比人姦

男的也好 不會懷孕

巴打你唸太多
純粹分享下 係大脾打針啫

睇落幾正下 留個名先

樓主blacked

仲有 做人下下要人附和咪好撚慘
唔好自己ff完當真先得架

絲打去真正嘅非洲同你想像嘅有冇唔同？

扮咩呀公車

點解唔係選擇幫香港既低下階層

G持

唸呢個字點讀？點解？

絲打有打排球？

睇就睇啦撚樣 以前高登都冇咁撚多柒頭出嚟interrup人地既sharing
人地都係想分享 又覺得呢到係個合適既platform先特登開ac上嚟講
睇既俾返d應有既質素好冇

Lm 待睇

話時話 有冇試過黑腸

好似係讀唸

其實幫左又話你知啦？
香港都好多義工網義工group
有興趣做 我介紹返你

我之前都去過，開過po，有興趣可以入去睇睇

嘩 屌 呢個有得分享
唔係我 係我同行個外國女義工
不過我想分享左啲正經啲嘅先

睇睇 link?

[直播]坦桑尼亞15天多動物(希望)多圖遊記，盡應

真心祝你一路平安 小心自己

我想睇多D腳

屌 原來係去完返黎？ ？

黑根

有冇go black

我勸樓主post 相小心啲
一陣又俾人起ig底對比兩張相有咩吻合

第一站去德里（即印度）轉機
零晨再搭飛機
所以我要在機場或機埸時鐘酒店過夜了
-
總共花24小時，轉兩次機，共三程機
第二日先會到達目的地肯亞
平時常常說：「人一世物一世，乜都試下」我會所有野都加強警惕
最終目標：一定安全回港！

印度🇮🇳首次踏足這土地
印度給我感覺強姦案多、唔乾淨和亂
但今次來到轉機
我對印度的印象有少許加分
機場好大、乾淨又多名店
我感覺有點似吉隆坡機埸呢

我不出機埸便應該好安全的🤗
出面是怎樣呢？非常好奇😝
-
在等待轉機的時間
Food court 就有間好好feel 的餐廳

對於時差，我已經有點迷惘😂
搭多一程機就到肯亞啦
-
我無買回程機票嘅😂
我山長水遠去到想去耐啲
但理想同現實真係有啲差距嘅
-
起程！又登機！
好快就踏足非洲呢塊土地

強貼留名

不如打返口語 書面語好怪

我都好想去非洲，支持

睇見你啲emoji就唔想再睇

係呀 巴打 所以我標題話［回帶］

lm睇分享

好！無問題！

走啦，阻撚住個板

無人想知呀屌你

我仲適應緊呢到嘅文化

好撚得意呀你

支持

隻腳好撚黑 收返埋啦

嗨絲打！ 我想問下你係喺邊到報義工營？ 你係報類似教育項目既義工計劃？除左呢項仲有啲咩項目可以揀下？
我都打算大學畢業前（可能year3）去呢啲國際義工營等等見識下 但睇過一個page好似都要二萬幾蚊以上 不過都係主要擔心安全問題 但無阻我想去既心 所以想了解下
lm！

睇你地就睇啦仆街
成班老屎忽係到話人唔跟你地文化
貼隻腳又話人地想show腳有人附和
一定係想影黎比你班毒撚品評啦
唔中意就死返出去
我想睇樓主講佢經驗咋 唔好阻撚住ok?

大陸妹你好
希望你唔好再扮香港人

咪撚係

想認真睇下都比人邊睇邊屌

阻撚住人地分享

有冇畀黑腸屌？18cm長棍塞落個閪道係咩感受？

LM
放聖誕假特別多細路上網？普通分享下都可以插，唔睇就死返

人哋樓主係講素質㗎
瞓啦你

好多on9仔 樓主唔使理佢地
好想去肯亞

人哋支那人 體諒下

落咗嚟幾耐呀

樓主可唔可以影d腳趾睇睇

屌你老母食屎啦 講到自己無問題咁

臭閪大陸狗住幾年香港
拎左身份證人地就唔知你係大陸狗咩
你陣大陸閪味隔住個moon都聞到

支那人係唔係唔屌得呀
屌你老母 打公車都咁撚串
睇睇睇 你唔上知乎睇
你都收皮啦 臭閪 屌你老母

樓主相呢

唔好再用emoji啦屌

LM 想睇動物大遷徙
鍾意動物但好憎小朋友

關你咩事呀19萬會員
你又係支那落單程證落嚟？

當時比報名費+營費+機票+打針+簽証真係一啲都唔平
地區都視乎你想咩國家
東南亞黎講，尼泊爾，越南等國家
都係我想去見識下嘅地方
不過揀提供服務嘅公司真係要做一做research 香港我揀個間類似轉介咁
幫你send 下email 聯絡當地機構咁
之後落地就全程當地機構接手
今次我個workshop 都未達到我想要嘅目的
我覺得我幫到嘅人好少 似體驗營多啲
同佢比我份資料都有啲出入

大陸人

睇對腳，樓主樣一般

lm , 有勇氣先有張來。。。

你條大陸閪係唔係近年搵d黑人拍片賣出去果個組織呀

真係忍唔住屌鳩你班撚頭
識打公車就係支那人
你老母
你又識睇公車嘅？
你又明嘅 ？支那人

你地要屌都得，可唔可以屌得有建設性啲呀？

屌你老母上面有堆人好撚煩

死臭閪 死番蟔蟲到啦

lm 俾個like

收皮啦屌你老母
香港人邊會講乜撚野公車
巴士就巴士，小巴就小巴
公你老母臭閪車

嗱識同會用係兩回事嚟嘅
一個正常嘅香港人點會用公車啊
你根本就係平時用慣咗

between支那係叫公交㗎樓上班戇鳩仔

咁撚煩既依加啲人

Child登真係多左好多厭女煩膠 又呢樣又果樣

捉返啱人地啲字既同時 你又做表情撚 屌唔屌你好

Main你老母land咩，China就China

好威喎 去非洲

樓主唔使動氣， 呢道好撚多on9中小學生, 唔好回佢哋就得

屌 長知識
因為個到其實巴士又唔撚係巴士
車頭無number 無終點名
小巴又唔係小巴
係架貨van （香港款）但坐系左十幾個人
只得個人企係車門 拍拍架車 鳩叫個地點名
係無站頭嘅

公共車輛

公車都唔屌得
呀連幾時set返20歲以上先申請得ac

去食左黑腸昨？扮偉大

絲打好波，g持

長知識
你都係死返上去天涯百度分享啦
個到先係你應該去既地方

好地地貼乜撚嘢腳圖

裸之大陸係av女優去到非洲大陸做肉便器

好撚多錯字
又書面又口語又蝗字又表情符號
可唔可以統一下

威啦勁啦 去非洲 好巴閉呀

其實講真，試問呢到咁多位連登仔講到自己咁高尚，你地又有無呢份勇氣、決心同愛心肯拋低香港嘅一切，尤其係一份月薪幾萬銀又可以扮工嘅工？ 莫講話出國旅行做義工，大部份連登仔可能連一次去老人院探訪下老人家都未探過(尤其嗰啲連中五強制性做義工都未去嗰啲 )，淨係識喺到屌鳩人用錯字用emoji腳黑。Come on 連登仔s，大家可唔可以成熟啲呀，話哂樓主新入嚟，仲要出咗去咁耐，唔記得一啲香港嘅term又有幾出奇喎，人地一心都係想分享自己喺非洲做義工嘅經歷啫，你咪入黎當睇下故仔算數囉，成日口口聲聲話人地整低連登嘅質素，其實一直降低緊連登嘅質素嘅人咪你地上面呢班所謂細number會員囉
Take it easy man，放鬆啲啦香港人，一齊睇下樓主喺非洲嘅經歷啦
BTW樓主有無多啲非洲靚相睇下

寸撚到你仆街 覺得做義工好撚偉大好撚自豪？

留明見證百屌成材post

絲打係咪讀cu 姓陳？

好唔撚好食呀 黑腸

個臭閪一定好撚大陣非洲黑腸精液味
分分鐘鬆撚過生過仔嘅女人

絲打一定係安全樣

樓主見到呢啲child don 回覆， 唔洗理佢

出返去啦7萬會員 追個post都係度嘈撚柒柒 唔想睇就躝返出去啦 幾廿歲人仲咁撚唔成熟

個咁屌人食黑腸寫公車個d真係好撚煩，難得有個樓主認認真真同你班宅撚係度share佢遊歷同人生體驗你地就係度屌屌屌埋晒d無聊野，你屌人寫公車，但係人地果架又真係唔係巴士小巴喎
咁唔鐘意d女人叻過你見識廣過你就縮番去你老母個閪度反醒吓啦咪撚阻鳩住晒樓主講故

絲打有排球衫

收皮啦 新移民
屌埋你老母呀

你又想食黑腸呀？

樓主唔使介意
child登仔質素係咁上下㗎啦
當佢哋戇鳩仔或者弱智咁看待就差唔多呀

垃圾新移民咪撚扮中立話煩啦
你上面用開緊係覺得無問題

呢度太多attention whores
認真你就輸了
唔回就得

留名支持！ 掉底一份穩定既工而去幫人真係好勇敢！支持

唔需要理一堆小學生 想繼續睇樓主經歷

絲打係咪處？

到步之後，攞返個行李
有驚無險連人帶gip 由香港運到黎肯亞
首先係機場買返張電話卡
之後有當地機構職員黎接我
上左車後一路都好新奇
有架電單車，坐後面個位人兄捉住成隻生歐歐嘅羊
隻羊一路叫緊
有啲攞住長過架電單車兩倍嘅渠定唔個鐵通
經過見到火車軌，有幾條友係上面行
沿路都好新奇有趣
佢地先車我去食飯
千奇唔好就咁飲個到啲水
係水喉水，佢地由細飲到大先得
醫生都強烈建意我買枝裝水
食飯前要洗手
水喉其實無水
好撚失敗無影個飯
純粹係一個牛肉汁飯
唔知係咪搭完飛機好肚餓
食乜都咁好味嘅
食完就去當地居民屋落腳
下篇分享下啲起居飲食先

非洲G

BTW 好欣賞你咁夠膽

收撚到 巴打 立即改善

可能我真係唔識用啲公仔啦
令人覺得我串77
其實你睇埋落去咪知我最後係覺得自己偉大定on撚鳩囉

認真 唔撚明係人地國家叫公車有咩問題
係香港梗係約定俗成叫巴士小巴架啦
但係外國，冇人話過係巴士小巴
頂多係公共交通工具
下下要人打到咁撚長？
以我所知大陸係講公交車

仲有 睇個post唔睇整體 係度針對人打錯一兩個字
唔係下下做正字刑警就好撚威下話？

影出黎比大家睇打針，又話人show腳搏附和又點點點
又話人樣衰 唔靚
個個淨係識睇個臭皮囊
唔諗下人地有咁既愛心同勇氣去第三世界國家做義工？
而你地淨係識匿埋係屋企做keyboard fighter?

利申返，父母都係土生土長香港人，如有打錯字請指正，不過批評人之前希望你地思考下先，唔好下下亂搶掃射，對人唔對事

靚相有！safari 開始黎料！

到而家都重未認錯
哦 我哋誤會你囉 sry
支那閪 公車公車

Support

支持樓主 你番左黎架架？ 定live緊

做會計果個？

連登邊有女

你新移民緊係唔撚識啦
下喺香港又要讓你呀？
返支那論壇咪用返你用開嘅公車囉

樓主有打排球？

唔係當地人唔識非洲叫法，咁一句van仔咪得
公乜交車呢
係咪咁都唔識呀98年感情台mk仔

once you go black...

回帶黎 返左黎架啦

睇唔睇到我父母都係土生土長香港人？
點樣新移民？我打錯左邊個字令你覺得我係新移民？
btw你係個post度受氣咁耐攰唔攰？
亂禁勇武係好似威d既

留名

咁樓主都sor晒ry啦，仲有咩好狙擊呢
玻璃心到成個支拿人咁

唔撚識公共交通工具
覺得公車無問題既話,你肯定係中國蝗

佢講公車 唔係公交車
預左你地會起底架喎，反正你地都係對人唔對事

不過我覺得樓主要係度打曬成個故事真係要好頂得住壓力
因為多得呢班人

未開始追post前留名支持先

點解要認錯?先生你邊位 ？同埋咩叫sry???想打sorry係咪呀正字特警

想睇分享
請繼續

我覺得好正喎 扯晒旗

得啦
大陸人
公車都覺得無問題
返上去飲喜茶食袋底撈啦

人地講咗佢會留意番啦，使唔使跪玻璃呀

扮咩呀
公車都唔覺有問題
喺香港又真係幾多支那人自稱香港人嘅
支那文化同香港根本就唔同
你喺香港生存辛唔辛苦？
支那賤種咪扮香港人啦

樓豬加油
繼續寫落去 一定有人睇
得閒用下連登 emoticons 滿足下上面班撚頭

樓豬可以多貼自己+對腳嗎

正字刑警
講緊佢用緊支那字呀
apologize囉
你又喺大陸邊個省落嚟呀

我同黑力架幫你擋緊，繼續出post啦

成班蝗圍威喂 係威嘅嘅

絲打一定係有個天生防狼器先咁放

垃圾國家

平心而論， 點解憑兩個字就認定樓主係新移民 利申：我都唔like支共

所以成程都係買枝裝水？唔會有啲地方冇得買咩？見你話又睇動物大遷徙又上高山咁，果啲地方都有枝裝水賣？定其實非洲都好多7仔

收皮啦萬六會員

我地會出去市中心入貨，原來有超市架
同埋有啲鋪仔（士多仔）嘅地方都可以買水
動物大遷徙係賺錢嘅地方，唔只有水買，連酒都有
至於上到山，頭一日都飲枝裝水
但上到去，就係飲山水（不過我要飲煲過嘅水）

我成日都諗唔明
自己地方有更多需要幫 又近 又同聲同氣既人
點解要咁撚遠水路去幫d三九唔識七既人都唔幫返自己人
香港窮人其實同非洲人有咩分別 分分鐘仲慘過非洲d人 個個都知非洲乜柒都冇 但香港睇落好繁榮 忽視晒要幫既人

其實樓主都進步咗好多 之前又書面語又口語 加埋啲濕鳩emoji同助語詞睇到1999 之後越出越好 起馬完整好多
希望你下次出po前proofread下先 啲emoji大陸term (e.g.長知識/ 公車）就儘量唔好用啦 加油 會繼續支持

一睇就知樓主係邊個 樓主年紀唔算後生 加上應該平時唔會睇連登 同唔到連登仔同聲同氣

更新快少少，唔好覆d on9仔啦

唔留名唔得 支持啊！

LM
唔洗理D負皮，繼續講

好羨慕你

打支針都要影大脾 搏咩

蟔蟲

好過屈埋屈埋係度唔開心
係香港日夜都係回憶 成個世界都會係灰色
出走香港係一樣好好既選擇 支持

係邊個

When u go black,u never go back

好同意！呢個就係我所講
我呢次嘅反思
一路睇落去 我比個更好答案你

收嗲啦
少少事係度噪噪噪
On9仔無誤
縮番去你老母個閪

屌你班大陸狗要share要講唔識死返大陸討論區

樓主d膚色勁似d農村新移民後代

喂 大陸無地方你share咩
你要睇咪跟樓主返大陸講撚飽佢囉
on99

冇俾人姦完棄屍算你好彩

好勁呀
係咪有page follow下？
屋企人/另一半（如有）點睇你去非洲？
仲有冇去邊度？

When u go black

樓主引哂d on9仔出黎
一次過block鳩哂佢 唔該哂你

以後一齊講大陸用語了

起碼你會身體力行
唔使理班鍵盤傻鳩，安坐家中曉天下事咁把炮

想理解下過程大概點樣

可以開post攞光環
雖然香港地日日都有好多人三餐不繼露宿街頭
但幫非洲人又要打針又要食藥又要換錢
成件事好似辛苦咗勁多
相都有排post呀

見到樓主又打哂長文又哂腳
都幾令我懷疑你做呢次義工嘅動機

樓主辭職去？
去完搵返工未？

絲打好勇敢
留名學野 遲啲自己都參考下你

非洲人最需要唔係糧食藥物係避孕套，有無捐俾佢地

動物大遷徙！！！
Bucket list of mine

住嘅地方有兩層高
屋主係一個上年紀嘅婆婆
而佢個女係負責照顧義工們飲食嘅
而個廁所呢，無廁所板，所以去大就你唸你啦
沖涼呢，想開水喉慢慢沖 ，簡直就發夢
一個膠桶仔容量就要沖好個涼
感恩嘅係，可以煲熱水，自行加熱水沖涼嘅
因為佢地話政府只會星期二先會放水，輪到佢地條村 佢地就會係個幾日入地幾大桶水，係成半個人高嘅桶

係到你會問，非洲唔係好熱咩？
日頭係曬嘅係有啲熱，但都舒服天氣
但入夜就得返十幾度
訓覺都要用睡袋加張被先夠暖

食個方面，最掛住就係啲帶有姜味嘅奶茶
通常都會煮白飯，豆，菜，薯仔同蕃茄
肉類幾乎無
早餐就方包同牛油

佢兩個話自己起緊泳池
佢地幾好幻想力呀

下篇就會介紹下我出去市中心嘅體驗啦
我一定會堅持到最後，因為真係好想分享下呢次嘅得著

屋企人，另一半都擔心
平時旅行十日八日，我搵佢地，屋企人都唔覆
呢次佢日日都主動搵我

都係東南亞，日韓台菲越澳馬代馬來西亞新加坡 非洲係我第一次衝出五洲

支持 唔好理上面啲低質留言，真心想睇樓主經歷過啲咩同有咩得著
我應該下個sem sembreak plan下同做下research睇下參加邊類義工營
btw 樓主我想問吓你去前有冇擔心過語言不通既問題？

有個叫 乜遊嘅網 好多選擇
不過我提議自己再做下research
睇下邊類信譽好啲

屌 呢樣講起都嬲
我去報嘅時候話會教育當地人點避孕
成件事好正路，我都好期待
點知去到呢.....真係嬲撚左
有興趣睇埋落去

我都係想分享一下得著
其實肯亞啲人嘅英文幾好架
溝通絕對無問題

連登仔厭女真係去到病態
樓主 多謝你開心share 加油

有時覺得非洲啲人咁窮都死要生勁多，真係唔抵幫

可能佢地覺得生多啲 productivity會多啲？
錢窮都唔可怕 知識窮先可怕

一用追故模式，成個世界舒服晒

樓主安全返黎已經贏撚哂啦 洗理班咀炮狗咩

去嘅動機真係好簡單
係我好唔開心，覺得自己係全世界最慘嘅人個陣，有啲膠友總會話：非洲好多人慘過你啦！有人會話非洲點點點....
我想自己親身去睇下，我想透過呢個旅程搵返自己。我想去捱下苦，如期話我去幫佢地
不如話佢地幫左我

打長文嘅動機，自己唸一唸
腳相就解釋過啦

child 登真心on9 好哋哋想睇吓人哋sharing 唔得既
係要嘈生晒 睇到都忟陣

樓主慢慢打 block撚晒啲on9會舒緩啲

笑到仆街
有時真心覺得racist 係人類天性黎
只係啲左膠放得太大

野性之大陸

收皮啦你班大陸狗

有錢佬有飽飯無屎屙
去非洲打卡呃like
留名睇比人姦殺

有都未必肯用
所以要灌輸正確概念，但佢地係咪會聽又一件事
我覺得令窮人意識到唔生比去做義工更偉大，因為長貧難顧

你班大陸狗就係唔見得人 唔見得光
斯斯縮縮咁做人

Hiii

你可以死去高登香討d大陸討論區share
果度係你d大陸同鄉 同聲同氣

大陸樓主你唔好以為偷偷地冇人理
你要去陪你隻狗就快 唔好等

因為英文同斯瓦希里語都係佢地國語

咁其實都好睇語境嘅，架車似大陸/台灣啲車咪用公交車/公車囉，等大家一睇就估到係邊款車，樓主都可能係無心之失姐，都講撚咗會注意返就咪撚再屌呢樣野啦 巴士小巴大巴全部都唔撚同款，樓主今次可以練中文了

留個名先

樓主 唔使理班child登仔
好多戇鳩當有趣
等睇你打埋落去

自貼

樓主嘅巴士係咪指 matatu？

我現時喺肯亞住咗九個月，
搭親 matatu 都要鼓起勇氣同打醒十二分精神，
因為車上音樂超大聲，
佢聽唔到你嗌落車就會飛咗站（試過 利申：香港搭小巴唔敢嗌有落嘅毒拎）
不過返屋企同去市中心都搭慣晒，
巴士人員嗌站名都大致聽得明架車去邊

我個post：
在聯合國環境署做緊合約顧問，你問我答

留名，等睇你嘅經歷同體會

係呀 唔知以為落左club 咁

想睇樓主拍祼之大陸

咪都屌架啦連登 你預左架啦

樓主出得好慢

想問樓主 透過啲咩機構參加義工營?
我都想試下做下啲咁有意義, 又可以去咁遠嘅義工

你不如自己去一次先懷疑人啦，屌你老母戇鳩鳩專登為左你班連登仔做咁多野為左開post比你地睇？叫你落樓下買個橙開個post你都嫌辛鳩苦啦

不如唔好打粗口 好唔自然

支持樓主 其實打得幾好 好想繼續睇落去

岩岩做完冬呀！各位冬至快樂
所以真係有啲慢
我成日答陣間講睇埋落去
係因為段故 我真係有伏筆位

岩岩我係手機到終於搵個我當時我打嘅筆記
終終搵得返啲細節位！

我所指啲巴士又唔係巴士van 仔又唔係van仔嘅公共車輛，係當地有專門名
Pikipiki 電單車
Matatu 面包車

而第二日行程就去營地前開個事前會議之後就會去downtown 行下街參觀下
Uptown/downtown
發展/比較亂
出發前佢地比左三個Don’t 我地

Don’t use the phone next to the window
因為當地人分享話真係會狼到搭緊車都會係窗口搶你電話
Don’t take photo to police
同警察影相都唔得
Don’t accept food from the stranger
因為當地人話驚食物唔乾淨迫可能會咁樣問你地攞錢

我地一行差唔多十人就去左搭matatu
就如我所講啦，音樂好大聲，有大電視播Mv，真係好有feel嘅第一次坐個陣
不過無冷氣架，有條友就負責收錢找錢同招啲人上車，客落車，條友就拍拍車門叫司機停車咁，所以對門一路都係開住架

一到步，我唸到嘅 亂！同驚！
亂係啲車同人過馬路都無規矩
係街有小朋友會埋黎伸手叫比野食或比錢
但係條街除左有啲細鋪仲有啲大型買衫店咁
有個超市好似叫 Trukey 佢就類似泰國big c咁，有幾層高，乜都有得賣！
驚嘅係第一次身邊有咁多唔同膚色嘅人係身旁經過，佢地都會用好奇特眼光望我地
即係入重慶大廈我都驚驚地嘅
仲要人生路不熟
所以全程跟實啲當地義工
不過我而家已經一啲都唔怕同黑人相處
最後兌下錢，因為佢地好多小鋪都唔收美金
只收當地貨幣！
佢地叫我地唔好隨街拎手機相機出黎，話會好易比人搶左去 所以無咩點影
最後上左個政府大樓天台睇下downtown 全景

大家可以當自己去書局睇書咁，岩睇嘅咪睇多幾頁，唔岩睇無興趣就放低本書
今晚訓先啦，明晚再會

呢類連登仔好撚煩

根本冇人想理佢，自己有冇乜特別嘅事攞出嚟討論認識，淨係喺度酸

想同樓主打排球

lmmmmmmmmmm

支持樓豬

連登絲打 好鍾意間接show 腳 認證自己真絲
希望下次絲打可以剃腳毛先

想奶你對腳

岩 就好似巴打你坐左15日咁

Lm 加油 繼續出啦唔洗嘥時間覆無謂留言架

More

[url]操你老母 死番上大陸啦支那畜生[/url]

LM
btw 建你老母

台灣都係叫公車 child登仔

once u get black ....

樓主字裡行間有種癲癲地既感覺

一個分享經歷既po
再一次見識到連登毒撚有幾撚on9

樓主覆留言應該仲辛苦過打文

樓主成日話之後會講，但又出得咁慢
加速呀 我睇緊架

樓主加油同埋加速
唔駛咁認真覆啲on9

醫生意建？意見？🤔

呢個堅呀！

真人要玩起上來真係好癲 癲到我都嚇親自己 不過隨住年紀愈大 真係開始收斂

其實有無巴絲打解釋下
係點解？ 真心唔明解

謝謝

大家可以開啟追故模式繼續收看

去完downtown 見識之後
直入高潮，因為係成個行程最嘆最享受嘅行程———睇動物大遷徙 Safari
係義工營入面你可以選擇參加與否
咁山長水遠唔會唔去啦
而且我都極鐘意動物
三日兩夜嘅費用係330歐元
個陣對8.x
住嘅係營地 但係有床有熱水咁

介紹返先，今次同車嘅有三個人
一個係來自香港女仔，另外兩個係義大利人
佢兩個係姐弟
同車意思係黎緊呢三日兩夜都會同佢地係大草原坐住架類似吉普車嘅物體去睇動物
同埋佢三個完左safari 都會一去到同一村落做義工

講返個safari 先！
我去個個叫馬賽馬拉國家保護區（Masai Mara National Reserve）

肯亞西南方與坦尚尼亞（Tanzania）交界的地帶，有一片一望無際的大草原，面積約1,800平方公里。各種肉食性動物和草食性動物，如獅子、獵豹、非洲象、水牛、斑馬、河馬、牛羚等動物，都生活在這一片大草原上。

由我地係個host 到去到Masai Mara 都要成差唔多六粒鐘，中間有啲洗手間同食飯時間。而位於坦桑尼亞的Serengeti National Park其實就係同Masai Mara National Reserve連埋一齊，所以我地玩個陣車導都指過比我地睇邊到邊到就係坦桑尼亞！

係七月八月的野生動物斑馬和牛羚的大遷移超過二百萬的野生動物集體大遷徙，前往坦尚尼亞的Serengeti。而大遷徙須經過一條生死存亡交關的界線，即係馬拉河 你話我有無咁好彩睇到呢？

知唔知Big 5 係咩？應該聽過啦？
就係lion, elephant, rhino, buffalo and leopard 獅子，大象，犀牛，水牛和豹
你又估下我睇到幾多樣？

比啲相大家睇睇先

聽日動物照出爐

Once you go black, you never go back

即係話試過畀黑人屌

就會對其他種族嘅撚冇哂興趣

因為普遍人認為黑人碌野係最粗最長

唔該解答 我初時以為笑我曬黑左無得變返白

繼續出，支持你

btw唔洗理班痴線佬

港夫婦孟加拉貧民區營運社企：扶貧不是施捨

Masaimara 係咪好貴
想去非洲做咗好多research但太貴無錢去

睇你打字好辛苦

出文未呀
我要睇獅子老虎大笨象

你有冇見到黑人碌野

幫新移民不了

On9 唔講公車講乜鳩呀屌你老母
接受下新事物啦老屎忽
中同大同小同繁時溫提一樣有人用
你唔明人地笑鳩你無腦呀

加油

300個留言我諗有200個都係屌咩公車乜乜乜
屌完仲可以不停嘈 仲可以鬧埋樓主貼腳搏人睇咁
老老實實連登仔可以將依份堅持用落工作興趣上我諗連登就唔會有咁多失敗者
Btw 想問下樓主係點說服屋企人同另一半放人？

係顛 唔係癲呀
係意見 唔係意建呀
係啱 唔係岩呀
係巴士 唔係公車呀
係諗 唔係唸呀

多到改唔撚晒，你衰撚過非洲啲文盲

不過都要多謝佢地，呢個貼先多左人留意到 希望有一日我呢個旅程寫完嘅時候，會感染到佢地
答返你問題先
因為佢地都未見過我個陣咁崩潰，佢地都好支持我，覺得我開心就好了

想上非洲之巔係咪要網上報定團先
定到當地搵團可以平d

希望樓主唔好比啲child登仔搞到棄故啦 我仲想睇呀
或者會唔會考慮重開 過濾曬啲on9言論

仲想睇+1

睇樓主D文筆好辛苦, 但仲想睇落去

唔講公車咪講van仔囉柒頭
樓主自己都出黎話架車似貨van
驗下眼先衝出黎護主啦on9仔
最好驗埋個腦

支持樓主，我都想睇多d獅子老虎既相。

其實一句公車你地可以咁大反應真係服左你地

Lm 樓主要堅持寫晒呀

入來G持
無論樓主是咪來自支那囯
起碼 來得香港 願意融入香港文化
比起好多開口埋口成日講
一次性優化柒化硬著陸硬打丁果班自命中囯人廢老
已經好好多倍

樓主：連登唔用表情用腦魔的OK？

唔理，拍返套裸之大陸當無數

係代 唔係袋呀
係罪 唔係墜呀
係羔 唔係睾呀
係羊 唔係揚呀

你老母生舊叉燒好過生你呀
有口話人無口話自己
靜啦on9仔

背後原因係佢地多一個人 就會多對手耕田 做苦活 多份收入
佢地要既係思想教育 唔係condom 因為佢地係特登生

Lm support

留名支持,一路都好想去非洲但洗費真係唔平

幾正
但真心執下錯字好唔好

有冇比黑鬼輪大米？
食過黑腸未？

文呢？

勁 強貼留名

屌兩句就唔更？

留名繼續睇

樓主加油，等緊你呀

係咪YouTube 紅色頭髮果條女

連登d煩膠真係好癲

追故模式睇好舒服
樓主請繼續

被人萬屌樓主返黎啦
放假食玩病完想更新
點知就預到電腦問題
打算開電腦上載啲相
點知電腦係載無限失敗
最後電腦過返落手機
入返正題，建議你開追故模式

嚴格黎講，Safari 只係玩左一日半
你問我，我緊係未夠喉啦
因為第一日坐車去到都已經兩三點
食個tea ，就幾四點開波入大草原
一入去羚羊、長頸鹿、 大笨象、斑馬、仲有上回提過嘅牛羚都無處不在
我地個司機（其實佢有個命，但就當住司機先啦！）就一路用對講機收風，邊到有好野睇

屌，我知你地睇我啲文筆睇得好辛苦
你地真係睇相啦
我只係想分享 不枉此行 呢四粒字

藍天白雲、大草原日落、滿天星星同多到你睇唔到嘅流星雨，加埋啲野生動物，信我呀！你去完一次之後你會想再去

講返先，大約兩小時嘅game drive 之後就準備食飯，放題形式，其實得一盤飯、意粉、小量肉同菜咁
覺得比幾千銀食啲咁嘅野，唔撚係呀！？
我想講 呢個safari 行程食嘅野係最豐富架啦

食飯前後，可以飲枝酒，同啲義工吹下水，了解對方咁 夜晚有個營火晚會咁嘅setting ，岩嘅咪埋去吹水
你無睇錯，係火呀！入夜真係凍，體感十零度

我就摺啲，吹左陣吹，去左睇星同影星
多到真係眼花架
睇完打算去沖涼啦
明明話有冷熱水沖涼，仲有花灑
點知無水 ，係連凍水都無
個陣只係九點
呢個故事教訓我聽日要第一時間沖涼
十點就無電，燈都無架啦
所以唔沖涼，早睡早起
事關第二日full day game drive 同睇日出

喂，去相！聽日相聽日了

繼續屌 繼續更

有少少慢波 我開追故 你對上一次24號

因為想淡走啲屌友
留返啲想睇嘅係到

d毒撚真係好恐怖
打長文可以令你得到d咩好處
拎光環拎光環我真係笑撚左

撐樓豬

i'm ready, i'm ready

慢慢等，等睇相

慢有乜問題，佢又唔係老馮要出文，成日睇故都唔明永遠有班人急住吹人出文，又邊睇邊屌，都唔知班友做乜

出文未

瞓咗4日

樓主呢

黎黎黎！

樓主之後會去邊？